# 配管長計測ソフト

ある方から<strong>ベクターがらダウンロードしたJwCalc（無料）</strong>がWindows7にインストールできないとメールが来ました。

JwCalcとはDosモード（昔MSDosと言うOSがあった。JwCadも昔はこのOSモードで動いていました）のJwCadデータ(*.jwc)を読み込んでマウスでポイントし、ｍ単位で数量を測定するソフトです。

私としては198？年頃だったか、につくったソフトでJwCadのデータが公開されていなかったので大変苦労した思いがあります。

数年前にも電話でJwCadのデータが読めないと言われた事があります。

その時はJwCadのデータ形式が新しくなって読めないのだろうと私の保管していた古いJwCadのデータを送って読める事を確認してもらい、放置モードでした。

実際いまさら使えるソフトでは無いと思っておりました。

しかしある方によると「DXFに書き出し後JacConvertというソフトを使ってDXFをJWCに変換してjwcalcで読み込みしました。  」との事

ひょっとして使えるのだろうか？

少しだけ改良意欲がわいてきました。（私も使えるものなら使いたい）

まずはWindows7にインストールできるようにする事からはじめました。

現場数が２件目からうまく集計できない不具合を修正しています。　ここから<a href="/download_list/">ダウンロード</a>できます。

